@prefix concept: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/concept/erkenningstype/>.
@prefix collectie: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/collection/erkenningstype/>.
@prefix access_right: <http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/>.
@prefix adms: <http://www.w3.org/ns/adms#>.
@prefix assettype: <http://purl.org/adms/assettype/>.
@prefix conceptscheme: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/conceptscheme/>.
@prefix country: <http://publications.europa.eu/resource/authority/country/>.
@prefix datasets: <https://datasets.omgeving.vlaanderen.be/>.
@prefix datatheme_be: <http://vocab.belgif.be/auth/datatheme/>.
@prefix datatheme_eu: <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/>.
@prefix dbo: <http://dbpedia.org/ontology/>.
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#>.
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/>.
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix eurovoc: <http://eurovoc.europa.eu/>.
@prefix file_type: <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix formats: <http://www.w3.org/ns/formats/>.
@prefix frequency: <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/>.
@prefix gemet: <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/>.
@prefix licence: <http://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/>.
@prefix metadata: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/metadata#>.
@prefix omg_catalog: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/catalog/>.
@prefix omg_catalog_doc: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/doc/catalog/>.
@prefix omg_collection: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/collection/>.
@prefix omg_dataservice: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/dataservice/>.
@prefix omg_dataset_doc: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/dataset/>.
@prefix omg_dataset: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/dataset/>.
@prefix omg_distribution_doc: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/distribution/>.
@prefix omg_distribution: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/distribution/>.
@prefix omg_graphcollection: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/graphcollection/>.
@prefix omg_graph: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/graph/>.
@prefix omg_id: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/>.
@prefix omg_named_graph: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/namedgraph/>.
@prefix omg_ontology: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/ontology/>.
@prefix omg_package: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/package/>.
@prefix omg_periodoftime: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/periodoftime/>.
@prefix omg_service: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/service/>.
@prefix omg_vcard: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/vcard/>.
@prefix ovo: <http://data.vlaanderen.be/id/organisatie/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix repo: <https://repo.omgeving.vlaanderen.be/artifactory/release/>.
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix sd: <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix spdx: <http://spdx.org/rdf/terms#>.
@prefix ssd: <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#>.
@prefix ts: <http://www.w3.org/ns/formats/>.
@prefix vcard: <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#>.
@prefix void: <http://rdfs.org/ns/void#>.
@prefix wise: <http://dd.eionet.europa.eu/vocabulary/wise/ObservedProperty/>.
@prefix xkos: <http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#>.
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>.

concept:a dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.erkenningstype.a";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boorwerkzaamheden die vallen onder discipline 1: bemalingen van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) 1)."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:erkenningstype;
    skos:notation "a";
    skos:note "Boorwerkzaamheden die vallen onder discipline 1: bemalingen van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) 1)."@nl;
    skos:prefLabel "1. Bemalingen"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:erkenningstype.
concept:b dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.erkenningstype.b";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boorwerkzaamheden die vallen onder discipline 2: andere grondwaterwinningen van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) 2). Andere grondwaterwinningen dan de grondwaterwinningen, vermeld in punt 1)."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:erkenningstype;
    skos:notation "b";
    skos:note "Boorwerkzaamheden die vallen onder discipline 2: andere grondwaterwinningen van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) 2). Andere grondwaterwinningen dan de grondwaterwinningen, vermeld in punt 1)."@nl;
    skos:prefLabel "2. Andere grondwaterwinningen"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:erkenningstype.
concept:c dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.erkenningstype.c";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boorwerkzaamheden die vallen onder discipline 3: stabiliteitsboringen en geotechnische boringen van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) 3). Stabiliteitsboringen en geotechnische boringen, met uitzondering van stabiliteitsboringen en geotechnische boringen als vermeld in rubriek 55.2 en 55.3 van de indelingslijst, vermeld in artikel 5.2.1, § 1, van het decreet Milieubeleid."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:erkenningstype;
    skos:notation "c";
    skos:note "Boorwerkzaamheden die vallen onder discipline 3: stabiliteitsboringen en geotechnische boringen van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) 3). Stabiliteitsboringen en geotechnische boringen, met uitzondering van stabiliteitsboringen en geotechnische boringen als vermeld in rubriek 55.2 en 55.3 van de indelingslijst, vermeld in artikel 5.2.1, § 1, van het decreet Milieubeleid."@nl;
    skos:prefLabel "3. Stabiliteitsboringen en geotechnische boringen"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:erkenningstype.
concept:d dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.erkenningstype.d";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boorwerkzaamheden die vallen onder discipline 4: verticale boringen van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) 4). a) verticale boringen als vermeld in rubriek 55.1 van bijlage 1 bij titel II van het VLAREM, met uitzondering van de boringen, vermeld in punt 3 (discipline 3: stabiliteitsboringen en geotechnische boringen). b) boringen die vallen onder de uitzondering, vermeld in rubriek 55.1 van bijlage 1 bij titel II van het VLAREM, met uitzondering van de boringen, vermeld in punt 3."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:erkenningstype;
    skos:notation "d";
    skos:note "Boorwerkzaamheden die vallen onder discipline 4: verticale boringen van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) 4). a) verticale boringen als vermeld in rubriek 55.1 van bijlage 1 bij titel II van het VLAREM, met uitzondering van de boringen, vermeld in punt 3 (discipline 3: stabiliteitsboringen en geotechnische boringen). b) boringen die vallen onder de uitzondering, vermeld in rubriek 55.1 van bijlage 1 bij titel II van het VLAREM, met uitzondering van de boringen, vermeld in punt 3."@nl;
    skos:prefLabel "4. Verticale boringen"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:erkenningstype.
concept:e dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.erkenningstype.e";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boorwerkzaamheden die vallen onder discipline 5: andere boringen van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) 5) andere boringen: andere boringen dan de boringen, vermeld in punt 1) tot en met 4)."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:erkenningstype;
    skos:notation "e";
    skos:note "Boorwerkzaamheden die vallen onder discipline 5: andere boringen van de VLAREL-erkenning artikel 6, 7°, a) 5) andere boringen: andere boringen dan de boringen, vermeld in punt 1) tot en met 4)."@nl;
    skos:prefLabel "5. Andere boringen"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:erkenningstype.
concept:f dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.erkenningstype.f";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boorwerkzaamheden die niet moeten uitgevoerd worden door een boorbedrijf dat erkend is volgens VLAREL artikel 6, 7°, a)."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:erkenningstype;
    skos:notation "f";
    skos:note "Boorwerkzaamheden die niet moeten uitgevoerd worden door een boorbedrijf dat erkend is volgens VLAREL artikel 6, 7°, a)."@nl;
    skos:prefLabel "buiten VLAREL erkende boorbedrijven"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:erkenningstype.
conceptscheme:erkenningstype dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.conceptscheme.erkenningstype";
    a skos:ConceptScheme;
    skos:definition "Discipline(s) mbt mechanische boringen waarvoor een boorbedrijf erkend kan zijn, of aanvraag tot erkenning kan doen volgens VLAREL artikel 6, 7°, a)."@nl;
    skos:hasTopConcept concept:a, concept:b, concept:c, concept:d, concept:e, concept:f;
    skos:notation "erkenningstypes";
    skos:note "Discipline(s) mbt mechanische boringen waarvoor een boorbedrijf erkend kan zijn, of aanvraag tot erkenning kan doen volgens VLAREL artikel 6, 7°, a)."@nl;
    skos:prefLabel "Codelijst erkenningstype"@nl.
